.. _binds:

.. currentmodule:: flask_sqlalchemy

Работа с несколькими базами данных и Binds
==========================================

Начиная с версии 0.12 Flask-SQLAlchemy может легко подключаться к
нескольким базам данных. Для этого неоходимо выполнить преконфигурацию
SQLAlchemy для поддержки нескольких “binds” (прим. пер. буду переводить как привязка).

Что такое привязки?  В SQLAlchemy гворят привязка это то что может выполнить
операторы SQL, и как правило подключения или движок. В Flask-SQLAlchemy
под привязками имеют ввиду движки которые создаются автоматически невидимо для вас.
Каждый из этих движков затем связывается с коротким ключом (ключ
привязки).  Этот ключ затем используется во время описания модели,
чтобы связать модель с конкретным двигателем.

Елси не один ключ привязки не указан для модели, то используется
подключение по умолчанию (как заданно ``SQLALCHEMY_DATABASE_URI``).

Пример конфигурации
-------------------

Следующая конфигурация объявляет поключение к трем базам данных.
Одно по умолчанию, а также два других названных `users` (для
пользователей) и appmeta (которое подключается к базе данных
SQLite с доступом только на чтения к некоторым данным приложение
обеспечивает внутри)::

    SQLALCHEMY_DATABASE_URI = 'postgres://localhost/main'
    SQLALCHEMY_BINDS = {
        'users':        'mysqldb://localhost/users',
        'appmeta':      'sqlite:////path/to/appmeta.db'
    }

Создание и удаление таблиц
----------------------------

Методы :meth:`~SQLAlchemy.create_all` и :meth:`~SQLAlchemy.drop_all`
по умолчанию работают на всех привязках, включая которая по умолчанию. Это
поведение может быть настроенно в реализации параметра `bind`.  Это
может быть имя одной привязки, ``'__all__'`` для указания всех привязок
или список привязок. По умолчанию привязка (``SQLALCHEMY_DATABASE_URI``)
установлеа в  `None`:

>>> db.create_all()
>>> db.create_all(bind=['users'])
>>> db.create_all(bind='appmeta')
>>> db.drop_all(bind=None)

Ссылки на привязки
------------------

Если вы объявляете модель, вы можете указать привязку для нее, используя
атрибут :attr:`~Model.__bind_key__`::

    class User(db.Model):
        __bind_key__ = 'users'
        id = db.Column(db.Integer, primary_key=True)
        username = db.Column(db.String(80), unique=True)

Внутри ключ привязки сохраняется в словаре таблици `info` как
``'bind_key'``.  Это вадно знать, потому что когда вы захотите создать
объект таблицы напрямую, вам придется поместить его  туда::

    user_favorites = db.Table('user_favorites',
        db.Column('user_id', db.Integer, db.ForeignKey('user.id')),
        db.Column('message_id', db.Integer, db.ForeignKey('message.id')),
        info={'bind_key': 'users'}
    )

Если вы указали `__bind_key__` в ваших моделях вы можете использовать их
именно так, как привыкли. Модель подключается к указанной в ней базе данных.

`Оригинал этой страницы <http://flask-sqlalchemy.pocoo.org/2.1/binds/>`_